舊式百貨公司其實淘汰得啦

永安 先施 千色 其實都可以執哂
反正都息微 問心SOGO 都係自遊行先會買

證明妳仲細，百貨唔係主要用黎買野。
係比一家大細消磨下時間，順手買野。
阿媽睇完衫 食個飯 小朋友放下電 食個甜品又黃昏返屋企食飯。
不過香港d百貨太細你覺得做唔到jer

btw荃灣千色可以行到半日（有小朋友既話）

上網買野咁方便，價錢又一樣
禁個制俾錢過2日送埋上門
其實百貨公司真係已經冇存在價值
純粹係俾人睇實物試手感

既然一樣價錢
有店員畀你問下撚下
咁有咩所謂？

樓主應該以前做過你所講嘅小朋友角色，但而家未去到成家立室嘅年紀，所以覺得要淘汰百貨公司

等班老野死得7788，就應該會執灑
同埋而家最有錢都係佢地

淘唔淘汰唔係你話事
市場同消費者會有自然選擇
事實係佢哋經歷武肺都未冧得就證明依然存在市場價值

而家啲細路寧願對住部ipad都唔想去百貨公司啦

此po已完

去商場都做到啦

證明你都係小朋友
阿媽去有得你簡架咩？
就係要迫d小朋友出街，而且你睇幾多歲啦
我d細路出街玩都唔知幾開心，今日先玩完食飯再睇玩具。

利申 屋企每人都有1部smt phone

依家百貨個問題就係父母都唔岩睇果下先死
但唔明點解仲做得住，特別係冇電器同超市果幾間

係香港可能係既，早2年趕到瘟疫前去日本，
我都係覺得日式百貨好過香港個d蚊型商場

你講野都幾自我中心
去海洋公園都好多人玩得開心架
你會去你一家玩得開心係你嘅事，事實係越來越少人去

其實仲係到既都係得sogo aeon 值得講
2間都仲好強好多人行，本地人多

日本百貨好多brand 進駐，賣既野好update, 其實同一個商場差唔多
香港d 百貨衫袋果d 好多老土款

裕華呢

依家啲研究話小朋友越遲接觸smart phone 越好

你講到每人有一部咁威

果然係好爸爸

幾鍾意行百貨公司
就係因為佢有檔仔
一個category有唔同brand比你睇晒
仲有人睇檔比你問野
行一間可以滿足唔同既需要：化妝品、家電、衫、超市etc
慳時間慳腳力

千色店跟本完全唔入流，毫無百貨concept，得個亂字，網購又唔得
恆基呢啲地產佬同當年尖咀新世界攪百貨一樣，邊識做百貨，都唔係佢地果範
佢哋淨係識搵快錢，玩財技，股東收息⋯⋯

就算新鴻基都唔得，大家都有眼見，一田同以前日本仔年代西田差成幾條街
經營手法假到仆街，為引人去行利誘咩都出齊

北角華豐國貨，見佢執笠仲辛苦過蝕錢經營
好多貨送俾垃圾佬都唔會要，仲大減價叫人去買

學識控制好唔好，仲有唔好信咁多on9報告，
你睇下我個名，
佢地睇完會主動交返比我
仲學左唱歌，生活常識（去廁所），畫畫，玩積木。
唔好停留係睇utube就係偷懶好唔好
而家網課同教材都係網上

你自己反而變左屌你自己個老母

衰仔！掛住玩電話出街掉垃圾啦

Part of 福建幫
唔怕蝕住做

我第1次買個bb廁所返黎佢就識去都係多得utube 妳講100次夠佢睇1次明白

有無存在價值係由市場決定

記得以前一去到百貨公司玩具區根本係細路仔天堂, 好玩過打機

每次都好期待老豆會買玩具比我，不過九成失望而回

大個發現老豆原來算有錢，但係我一部遊戲機都無擁有過

我最後嘅禮物係十一歲,兩隻陀螺。遊戲機啫,自己買啦

我上youtube睇10條8條review已經知道我想知既野
岀去嘥錢嘥時間問人做乜鳩?

上連登都要用爸爸身份串人小朋友
好撚威呀爸爸

睇吓SOGO每年大減價幾多人去排隊買先講啦

討論區唔比人用自身經驗討論？
怕比人笑返香討啦

冇話唔得 亦都唔係怕俾你笑
俾你講一句就係小朋友咩
不過調轉覺得你做左老豆就串鳩人小朋友呢件事好撚on9姐

乜野呀生 我開頭第一段冇講我有細路wo,
係條7head話而家小朋友睇ipad都唔出街，
我先交個經驗出黎
你閱讀理解係咪唔合格？
拿唔好一陣又話我讀過2錢書又寸你唔識字

連登仔成撚日攞自己角度睇嘅嘢嚟做判斷

主觀到仆街，真係唔撚班人點樣認知個世界，永遠唔會諗多一步

憤世嫉俗到呢

Sogo其實大把闊太去買嘢

算啦 啲連登仔係咁
自己唔去唔用就無價值
講多兩句就話人串

百貨公司好多都只係分租大部分地方俾其他人
自己貨未必好多
淨係賣自己野死得啦

人地閱讀理解唔合格的話，你就係邏輯唔合格
兩段都係大人小朋友，你點證明人地係小朋友
人地唔可以係做阿爺，用個孫黎交經驗出黎？
大家意見經驗交流，句句話人小朋友你先係最幼稚果位

唔好下下用毒撚眼光睇人喇
網購同實體店本來就可以共存

百貨公司最正就係冇sales sale 你野 近住晒
鐘意試就試 唔要放番低 好爽

其實係，連登仔有部分真係好偏激，話咩無存在價值。呢啲野市場決定咖啦，仲未執咪即係仲有價值係到。
成日話咩上網買，過兩日送貨上門咁，好方便，係，網購係方便，但門市都有個用處係到，好似你買衫咁，門市可以試上身，可以即場睇到岩唔岩身，件衫可以點襯，自己唔識襯可以叫個sales幫你，呢啲都係門市先做到。又或者好似家電咁，家電咁多種類，邊種先岩自己屋企用，邊款好用，件野個真實觀感係點，當然，你可以話自己上網做足課再上網買，但自己咁咪浪費左時間，去門市，搵個sales，叫佢介紹你用邊款，再叫佢講埋有乜好處唔好處，同其他對比係點，呢啲咪就係門市好處

日本果d一撚樣你行多2次就唔多想行

我18，20歲都係咁，乜都上網睇review，乜都比較過，要搵到”最好”既商品

不過呢d同你講你都唔會明，等你再大d就會明

咪係

講網購，大陸最撚發達。但門市依然存在（雖然都折左好多）

就好似，你鍾意食日本野，唔會以為全世界都都鍾意食掛

但好多年青人（包括我年青時）都自係以為是

先施同永安可以執咗佢

每次一入去就有陣老人味

想嘔

你又知人細路幾大？

百貨公司已經變左老土既象徵啦
連日本都恥笑行百貨公司係鄉下人

荃灣真係好好行

星期日同女朋友行完千色》荃灣廣場〉aeon 都可以行一日

我18 20都係上網買野都到 依家都係
前兩日想買隻不鏽鋼鑊 同廚刀
食完飯行過一田睇下有咩牌子 全部都係垃圾 仲要賣得唔平
最後上網買左all clad 同旬刀算

你條垃圾唔去買就以為冇生意？ on9

同d毒撚話溝女做乜尻，不如買個飛機杯算啦 有咩分別

一特價有折咪又成班擁去逼

價錢一樣，好似衫同鞋有得試唔係好d咩

咪即係實體店囉
試完再上網買是常識

你自己唔去發掘下姐

日本百貨
都係要直上5/6樓，有d文具玩具，奇呢家品，遮帽assessories先開始可以好行
一係地牢1樓

淘唔淘汰你講既咩？ 市場自然識淘汰
你估人地問善堂？
人工租金唔使比 一細個位就請一個阿姐
但閒日可能請佢番黎企全日但一張單都無

依家都未執即係仲有價值啦

百貨公司既價值在於
同兩老飲完茶，又唔想咁快返屋企
又想同佢地相處耐D
就有共識行百貨公司
雖然都知無咩野買

所以對我黎講，百貨公司就諗起我屋企人

唔啱你睇=唔啱全世界人睇

其實等班廢老廢中死哂商場超巿百貨都會玩完
網上買嘢係大勢所趨

其實同男女朋友/老婆老公，一齊推住架車仔行百貨都幾幸福架

千色行去荃灣廣場都有排行

因為欣賞享受所謂網購買垃圾，你同班冇腦大陸低端人口有咩分別？

有時等人 或者拍拖都會行
唔同年紀行唔同類別
呢家睇下衫 玩具 精品
有時仲會解決到送禮既煩惱

logon其實都係都係同樣功能 不過精簡 年輕啲

你講野都幾自我中心
人地既論點就係人地既事
你既論點就係事實

同埋有d平過出面

新舊經濟係第二個重點

新經濟係咪已經全部ready ?
係咪所有人都有信用卡，固定收貨人地址，有屋企，有HKTVmall，Amazon， account?
識睇blog，繕稿，YouTube，KOL，Snapchat， review 。識唔識分邊d係廣告文？

你自己，身邊嘅人返緊份工係新經濟/舊經濟/定轉型緊？

咪傻啦
連登仔買衫點會去門市啫

用牛牛 抽螞蟻 玩原神 食美心 上淘寶 用順豐

我相反，上次買廚房刀，行過一田，成set孖人牌做緊特價（但好似日日都做）

就買左番去，又幾好用。反正我對呢d冇乜要求，唔洗話要日本靚鋼水刀，家用姐

而且，問d姐姐，始終係face to face，問多幾次佢會認得你，下次經過又會吹番2句

同連登仔講family life 佢哋點會明

繼續服務大家

sogo一田一減價就多人到仆街
就算平時都唔少人 樓主比人淘汰佢哋都未比人淘汰啦

一個二個毒撚

樓主水已潛

而家百貨公司又好、商場又好，都要搞place making
成個配套越好、體驗越豐富越方便先越多人去，revenue高去補返人工租金燈油火蠟賺錢

網購崛起係大勢，但係細路去到百貨公司比一大堆玩具包圍，或者見到好強新奇野、大人週圍行見到想試就試啱就買，果種感覺係網購比唔到嘅

仲做得住我諗係因為早年好興成棟買
所以啲百貨公司無咩租金問題

有網購一早可以收皮
不過有外賣食䦉都無汁就為仲係有人鐘意行街買

Weekend 愉景新城 / cwb sogo 仲係勁多人
Weekday唔多人 但仲有人流
唔通拍拖/家庭樂 可以行eshop咩

未咁快 始終部分網購質素太參差
政苦冇咩法例保障顧客
不過呢三類嘢如果完全式微
加埋廢中廢老至愛酒樓高級中菜西餐廳一齊消失
同時證明香港人冇曬消費力 香港經濟收得皮

睇AV咁方便
點解仲要仆野？

大大百貨

咁你都講咗冇要求啦，人愈大啲行為係愈冇意義，我都深切體會到

你話雜物 細件野曾經買過既野就ok
有時買大型電器 刀刀叉叉 一定要睇實物
同埋有實物摸上手係唔同d
百貨公司未必會淘汰 反而d 細舖先會
上面果班兒登仔
細路邊個唔鍾意出街
你自己依家係咁
就話d細路唔鍾意出街

永安都係啦
平時mark up勁多痴線

雖然我唔係好鍾意出街
但我幾鍾意去行百貨公司
細個嗰陣多數都係行 sogo 吉之島 uny
而家行百貨公司嗰種感覺
其實係滲透咗少少童年回憶喺裡面

網購太數據化，係俾唔到呢啲體驗你
而且有好多野都係試上身你先知啱唔啱
網購呢類反而中伏機會高

點睇都係你on9

題外話，我個人就唔會用“新舊”經濟去區分行業。
好多所謂既新經濟只係換湯唔換藥，咩網購，只係分銷網絡姐。以前每個商家靠自己去起個network，而家有現繩既平台（hktvmall ，taobao，amazom etc），但核心都係賣商品

以前就百貨應百客，而家就多左唔同既分銷網絡對應唔同消費者。有d直接門市買，有d鍾意睇完review再網購，有d鍾意睇kol推薦再買。

但當我年齡大左，發現人與人既互動好重要，所以我多數都係門市買，落街市同豬肉佬吹多兩句就熟左，有時會留d靚豬肉比你，係街撞到都會打個招呼。

而香港市場夠大，可以容納唔同既市場

佢講得無錯 你真係好小朋友

以前無咁多大商場就係
你講嘅功能一早已經畀全港商場取代晒啦
唔係嘅話先施永安點會越做越摺、SOGO點會一無自由行就靜晒
笑人地細之前係咪應該諗下自己會唔會已經落後咗
利申：80後老野

等d 毒撚死晒就連提呢d 都嘥氣

點睇都係你on9啲

樓主係講緊舊式百貨 唔係講緊商場wo
即係d貨放到密密麻麻 又唔講商場設計 d staff淨係做速銷唔識個牌子 eg. Sogo 先c
你一家大細行街都會簡k11 唔行呢d百貨啦

你哋移民去英國買啦
消磨半日時間

樓主無拖拍點會明

𠵱家啲細路鍾意行donki多過啲垃圾中資百貨
外國獨立成幢嘅就話好行啫
香港嗰幾層行嚟把撚咩
仲要個老豆老母都係網購開多嘅
唔撚通真係學十幾年前專登去百貨公司或者玩具反斗城買玩具咩
時代真係變撚㗎啦ching

soho 先c 點會唔識個牌子 勁多promoter

LM 同 PP 間Harvey Nichols 長期拍烏蠅

你真係唔明 係家庭節目黎

donki邊係小朋友行？ 咪痴線啦

咁傢俬部有床褥枕頭試訓
都幾好嘅

咪玩啦
D啊嬸淨係識sale野 根本唔識貨
上次去睇鑄鐵鑊 佢拎住隻3mm厚既日本鑊比我睇 5寸賣700蚊
我話咁薄受熱唔均勻wo
佢串鳩我話咁咪導熱快囉

淨係零食都唔肯走啦
仲有日本卡通嗰啲嘢

我會行喎
利申廿中

因為年齡層全部一家大細
三四十歲子女
拖住七八十老豆老母

同飲茶活動一樣咁老土

唔同級數既商場吸唔同既客
千色店算係大眾化d 既商場

兒登仔冇用冇行=畀市場淘汰

做你小朋友都幾慘，要咁樣消磨一日假期

咁d時間要點用先唔慘

以前未有小朋友都唔明白冒險樂園點解可以生存，點知而家有小朋友後、每次都擺低$200俾小朋友放電。

sogo aeon千色其實都叫有與時並進
配套各方面都做得幾好
有會有唔同主題promo

但你話咩先施呀國貨呀果啲百貨
依家基本上都好少後生會去
因為啲product都唔吸引
真係幾舊式下

不過無可否認
百貨係香港人心目中真係好重要
我諗係舊時香港人要買精品有牌子嘅野
只可以係百貨公司搵到
以前無乜商場賣牌子野
久而久之就變咗做習慣
明明依家進化到啲商場唔再得小店
百貨依然生存到
甚至乎商場入面有埋百貨
依種文化就係本土風俗黎

其實佢無講錯㗎
百貨畀一家大細行
廿幾三十年前嘅一家大細
同廿幾三十年後同一班人

佢鍾意行
到佢而家結咗婚
啲細路細咪陪佢行 唔抗拒
如果十幾廿歲
仲同老豆老母行百貨公司
就真係.....

永續老土

講漏咗一樣野 就係香港人精打細算
有時啲商戶promote淨係得百貨有做
所以其實百貨真係幾企得住
同埋勝在方便 每個專櫃都細細間
一眼望曬
食正香港人貪方便同無耐性依點

啱一家大細推住輪椅去
唔知有無老人護理部？
啲輪椅尿片
要好似嬰兒部咁
試吓揀吓先知邊隻好

好懷念

唔怪得人潮湧湧
可能全部入去換免費sample

清你閱讀u?

個個都咒自己老豆老母係廢老
快撚d死

點睇都似你on9

做你小朋友真係陰功
去到2021年都仲要過返198X年嘅生活

連登仔最興話sales邊有咁好心，
想賺佣咋嘛

永安 先施真心可以淘汰。

千色 一田 仲可以生存下

不過後生既多數都寧去donki

我諗要玩1日ipad先唔叫慘
玩個d 搖搖車又慘，睇玩具又慘，係超市揀糖糖又慘，下午茶食薯條飲朱古力又慘。

全程父母要執頭執尾，認真唔係想d仔女開心，我都想係屋企打2日機

永安根本就唔係靠百貨公司開飯 on9 佢收租收到傻

其實都幾悲哀，都係時勢逼到班連登仔變做憤青

donki(香港) 同千色一田嗰啲都唔同類型
donki = 超級市場
千色一田 = 超級市場 + 百貨公司

我個表弟，中一了，仲一去到吉之島就問玩具部係邊

永安好似有老人尿片，
裕華細過去2樣都有，我細過個陣仲話買架電動輪椅代步，比老母屌到飛天

咁多間入面暫時覺得AEON最好行，千色太遠好少去
SOGO一田就無乜特別，可有可無
永安先施&國貨真係早死早著啦
賣啲野老土，氣氛仲停留係八九十年代
啲職員全部好似養老等死咁

你講到咁detail班憤青邊會想像到，可能過多10年佢哋會明白

咁你意思係百貨公司對於企業只係showcase價值？

我個女一去到玩具反斗城就生龍活虎
你去反斗城門口望下先啦

買既唔係玩具，係細路個份開心，
明明係1份特價煮飯仔／車車 。就開心半日。

AEON 麻麻 叫做日資但裡面好亂

都係舊時JusCO 好啲

我自己覺得帶佢地出去 佢地未必係開心嘅
不過都要迫下佢地接觸下 唔同嘅野
坦白講 我相信 2父子/女 打機9成開心過出街
唔出去行下 佢地d 生活習慣 就會比較窄

我幾廿歲都鍾意去玩具部，見到一盒盒LEGO同模型，心裡莫名興奮。

利申：最鍾意去玩具反斗城

一間百貨公司養到嘅人都唔少
如果無價值就要執咁香港應該有一半人係要渣兜

5月，11月行轉Sogo thankful week, 永安super sale , 一田vip啦，

嫌多人就行荃灣/Mos千色, 想搵日本野就去比千色收購左既Apita / uny

想搵奇怪冷門野，就行轉裕華

咁你就明點解咁多百貨公司仲做到

三張表示都係同女朋友行玩具部

香港就係太不思進取先搞到宜家咁

連登仔毒撚唔出街
邊知道咁多野

純粹係諗唔到d野去邊度買咪去百貨公司

仲有Aeon 超三supermarket 加 福祿壽

我諗佢地更加唔明點解冒險樂園仲未執

廢老悲哀家庭佔多數
現實

仲未計如心 荃新天地 海之戀果邊

我唔想佢地打咁多機，
不過switch 同mario 都準備好
等再大過d可以4打
不過要比小朋友有體力活動呀 去農莊玩下彈床餵下兔仔都要

真
就算無野想買都要入去行個圈睇下依家有咩玩具玩

咁蠟筆小新的天台最好有埋遊樂場

應該係啲buyer 嘅問題
同埋如果間間百貨公司都係租晒比其他brand 嘅話
咁就冇佢自己嘅特色 變成另一個商場

每次都差唔多最少玩1舊水，扯住唔比我走。 荷包乾硬化

正常人有拍拖既都唔會唔明啦

我都咁行過

人地咪講緊即使有smart phone
都會逼小朋友出街...
你就執著喺買smart phone比小朋友呢個位

香港啲百貨公司唔得唔夠外國update
特別係裕華嗰啲
但我覺得係好多嘢行睇好耐

唔會行k11，完全唔好行

香港普遍中年人士生活既世界本身都唔update

灣仔區本身就係香港最有錢嘅區黎丫嘛

日本有架 仲有food court ,我個女玩完訓，訓完食，食完又玩。老實我細過係死唔行街既小朋友，大過仲要受罪

笑撚死
呢個post到底仲有幾多細佬扮大人

樓主講緊舊式百貨又冇錯wo
先施 永安 裕華 新都城百貨 呢d的確係要被淘汰, 甚至已經淘汰緊

講咩一家大細去行一日呢d講完自己有冇笑返出黎
首先問下你自己有冇行, 再問你身體朋友有冇行, 最黎睇下佢有冇越做越好?

根本就冇事實可以反映舊式百貨公司對新一代人有吸引力
入面無論裝修同貨品都跟唔上, 莫講話同香港咁多大型商場比, 就連日式百貨都都顯贏佢地(aeon/吉次島, 一田, sogo)

要一家大細行一日, 上面果4間有邊間可以行到一日? 以前sogo都仲有玩具部, 上面4間基本上只有服裝家品電器, 何來啱小朋友行? 仲有就係細, 標籤自己百貨公司, 但實質得果兩三層, 最大嘅上環永安都好似得4層? (可能有錯), 認真行都係一個鐘就出返黎

而家香港區區都有大型商場,商場入面仲包埋有大型超市, 食肆, 仲要閒閒地都大你幾倍, 對比下舊式百貨仲有咩可取之處?

舊式百貨要淘汰係好合理, 事實上亦都真係淘汰緊, 你睇下永安執剩幾多間, 先施又蝕緊幾多錢

我會由9佢地玩
玩到悶自然會放低
到時會更投入係 打機以外嘅事物

同連登仔講拍拖
只係得講爆房扑野
講家庭
只係得窮人生仔正仆街
佢地又點會明

24小時365日都對住個 iPhone、ipad 或電腦？咁頹廢嘅健康咩？去日本行百貨超市都唔知幾開心，係香港啲商場個個都好似倒模咁，悶死

好多垃圾00後冇料扮四條就真

香港零售貨品嘅選擇好似真係越黎越少
表面上好似好多百貨公司商場舖頭仔
實際入到去賣嘅都係一樣嘅牌子款式
係睇你中意去邊間買

人地台灣日本啲百貨公司大舖細舖賣嘅貨色都唔一樣

小朋友係要有呢d先叫童年

我已經全天候播youtube bb歌 乜乜pig 個d , 睇到佢基本唔睇,不過其實學到好多野 我都好鍾意睇

打機要打單機game先，手機game 好多奇怪廣告

認同係得實物呢樣好，唔明點解咁多廢老思想屌7你。

唔止啲貨品
最舊嗰啲真係吸唔到人行
睇到啲裝修都唔想行 永安 裕華啲啲
百貨公司包羅萬有
耐唔耐行吓都無妨

睇左下個po都係覺得00後個問題

一講永安就記得佢個十年如一日嘅PA
好穩重嘅女聲"各位顧客 好消息..."
其實好過MTR 把女聲

跌左落地都拎起扎沙

呢句好適合形容你

你呢排有冇去過玩具反斗城？

禮拜六日行都行唔到喎ching

我咁睇, 以前舊登以8, 90後為主
呢度就以00後為主
前者會較理性，但亦都冇咁進取
後者就完全相反
近年香港Ｄ事情，佢地話就話好鍾意香港
但呢種稍為同佢地主流唔一樣或者舊少少嘅野
佢地一係學人打卡扮懷舊，一係就踩到一文不值
香港靠呢一代人？真係不堪設想
一班同小粉紅冇咩分別嘅人

真係永安先施呢d我自己細個都唔會行啦

以前sogo玩具部未拆到咁細, 當時仲有d益智玩具放出黎, 屋企人一放假就帶我去sogo, 然後放低我係玩具部自生自滅, 然後我就同d差唔多嘅小朋友一齊玩, 咁就過一日

但係咁又點? 樓主講果d舊式百貨根本就冇呢d野, 而家sogo個玩具部都收哂皮咁滯, 你吸引唔到我地呢班大人, 又吸引唔到小朋友, 唔係應該要淘汰咩

參茸海味 中藥 中樂器個啲都算齊
點都可靠過啲不知名街舖嘅
同埋佢有少少醫療實驗室用具

百貨公司咪喺商場入面

但事實佢未執，即係未比人淘汰
疫情見真章都好似未出事

永安個啲咁頹，真心唔明點解仲未執

「你睇下我個名」住九龍塘

香港根本就細到無得行
日本市區都迫
但佢地好多百貨都好大下
仲可以開細細地的兒童遊樂場
又有cafe之類係隔離
最緊要係 間間百貨公司都有
唔使密集堆晒係一度

香港都無位做 一黎貴
二黎家長都唔會突登比貴d去幫手cover
加上有無都唔影響人流
整黎做乜

香港地 同小朋友去
應該得體育場地 / 郊遊
係屋企又細 又淨係得打機
成個環境根本唔健康

巴打講得好好
而家我個仔睇youtube除咗會睇娛樂嘢仲會自己開啲九因歌嚟自學

你不如真係星期6日去百貨公司或者玩具反斗城睇下啦唉
唔好講細路仔, 淨係大人情侶都逼撚死

我20幾歲 都行玩具部 玩下bb玩具
每次去都覺得bb玩具進步到好撚勁

佐敦嗰間
除咗底層之外 其他都好似冇人咁

以前興數碼暴龍嗰陣時，太古城吉之島有暴龍被人玩 插卡嗰隻

唔通全日係屋企打機?
細路仔放假屈係屋企你估好過癮?
出到黎唔係行依D 就係去公園/picnic/食餐好既

我淨係上去屙尿
行過2樓3樓覺得唔好意思

我唔係度個時佢地好似公屋平台咁

90年代反斗城有自己嘅特色 賣好多美版野
依家都係bandai tomy lego sanrio 咁
只不過係一個放大左嘅aeon / sogo 玩具部

以前高登都有預計過00後10後既香港後生仔會係點
其實都幾中, 夾係支共教育同港英教育中間, 部份人心態好扭曲

梗係，主力財源黎，由bb未出世開始買玩具，玩到6歲都仲有d bb玩具可以繼續玩

唔係嘭一聲無晒先叫淘汰
仲留係度只係繼續做，呢廿年執下一棟執下又一棟，幾時有新開過

上年多左人WFH 不知幾撚旺埸

其實無target想睇咩野, 只係想感受下細細個無感受到既野

我上個周末食左個全餐 公園唔開，但係 冒險樂園，動物農莊個d又開。約埋朋友帶小朋友一齊，幾個小朋友一齊玩。

btw邊到有千秋玩 我d細路餓千秋好耐

我反而覺得門市d sales 廢廢地問深入d 又未必識，有時d 貨尾未清就鳩sale 你野都唔係幫你 對d sales 黎講最緊要佢份佣唔係幫你搵到啱嘅野，我去amazon 睇下review 無咁嬲，選擇又多 門市最多係有件實物比你摸摸下

千色店有咩買？

係喎...香港啲百貨公司又真係少左cafe/餐廳/遊樂場

如果壽司郎可以搬過對面永安最高個層
間野即係旺到sogo 咁

好多人鍾意行
等朋友嗰陣鳩流流又入去行
同男朋友行街見到又入去fing吓

依家打韆鞦應該有D難
好似封哂

其實玩具呢d野好多時美國係及唔上日本
日版由造形到QC都係完勝

提供個地方靚女靚太啫，唔駛咁認真啦。

可惜 仲未執 你吹咩

冇衝突
樓主無話過唔知道你講嘅『用途』
事實百貨公司就係淘汰得。

你講嘅作用，有邊度出名得過東京間『TOKYU HANDS』？
幾日前都出左新聞要執笠啦。

冇架行下睇下再穿過如心個d ,
對上1次係個d臨時檔買左 100蚊5本個d 書仔，比d細路自己揀，食左樓下好7難食既cafe

其實唔需要2元對立
why not both
出左街既順路咪睇下問下, 上網好打fake comment打手, 信唔信得過其實都係要自己做research

你窮姐

你去百貨公司個問題就係得孖人牌呢d 野比你揀囉 入d 貨來來去去都係個d 牌子，當然你是但用無咩所謂，不過如果你要求高要d 專門d 嘅野百貨公司好多時都唔會有貨要去返專門店買，因為百貨公司個路線就係每個brand 位置細淨係入d 最大路嘅貨所以成日都無貨要你去返專用店

唔行老土百貨就要全日屋企打機
宜家係咪啲商場執晒、政府唔畀你帶小朋友踢波踩單車
我真係勸你地唔好生仔咪再害下一代

佢地個家庭用品部ok 好行
食品部成日有啲勁香嘅湯...香到好似加左料咁

玩具黎講日版真係世界第一
美國粗製

岩呀
樓主都無解既
我一間都約左女行百貨公司同睇映畫戲

唔好睇少少就當係啦
望下人地點解只係執東京個間先啦

百貨公司就係面向普通大眾提供最多一般類貨品
你就講要pro

我早排開返遊樂設施去左沙田新城市樓上個到，冇咩野玩又有好多支那生番

唔係講quality
不過以前搵Superman 蜘蛛俠 Matchbox 車仔就係反斗城
HO scale 火車模型 單車 甚至波波池都係

搵日系野可以去其他百貨公司

依家就間間都一樣

天真嬌
人哋五間執一間，唔通大大聲話你知因為百貨公司前景堪虞咩。

佢官方說法其實都見到端倪啦，講到明得d老嘢先會去。

商場應該會汰弱留強 租金會跌
普通up dup商場應該會gg
如果仲有自由行可能會好d

本土個幾間改哂做DONKI類啦
不過DONKI都開始悶, 應該邀請埋D DONKI對頭黎 每個頂一間
包日日年宵咁旺

原來做生意做唔撚掂都唔執晒
仲繼續負多4間債 你去教佢做生意啦

網購係先有目標，再上去格價搵資料
逛百貨公司漫無目的咁鳩行，去睇下有咩新鮮野

係未有更好既解決方案出現前，現有既就係最好

好多少數人以為自己係多數.…....
不過人生在世自己開心便好...何必分對或錯

唔知點解個po d 人不停屌話咩細路仔唔識呢d 野又話唔識欣賞家庭樂，以為自己去咗香討babycondom 而家又無話實體店無用而係話舊式百貨呢個模式過時，要家庭樂行商場咪一樣，講到唔行百貨d 細路就無玩具玩無貨睇
認同你話d 百貨專櫃d 人無乜train 過淨係識答d 行野，請埋d 師奶背幾句對白仲衰過自己上網搵review

叫H Mart 黎香港開
一間做日式 一間做韓式
搞惦

我絕對相信連登仔先係少眾

主要係日資, 主打日本貨畀到人信心
尤其係食品

都唔知邊個on9 d 新城市 ／ 又一城
呢d大商場咪又係千篇一律

唔通帶個3歲既行time square?
踢完波踩完單車唔可以去百貨睇玩具，
唔可以係 namco 掉彩虹。

btw 我屋企樓下有平台 我有4部小朋友唔同年齡既單車，日日放學都踢波踩單車唔洗好似你咁可憐wkend先有得踩

踩單車踢波係我屋企係日常活動，唔係周末活動

本來都唔想串你『小朋友』，
但你咁reply真係無辦法唔串你。

自己睇下歷史上百貨公司係點發展嘅。遠嘅你唔識，近近地永安先施識喇掛？生意做唔住要一嘢執晒？你真係可以去教書。因為同d 小學教師一樣淨係識鳩噏。

唔識就咪出聲啦
全世界大把生意蝕住做，蝕錢越做越縮，最後咪清盤囉
香港都大把食肆個個月蝕緊錢，佢地唔執係唔係賺緊呀

其他生意太好賺
要係百貨公司度蝕啲錢 咁可以比少啲稅
咁上下囉

商業大師
你自己都講完除咗賣野仲有品牌價值一大堆野
然後自己就話百貨公司淘汰得佢地可以執柒晒
以家又指返去永去執唔晒仲keep住

百貨公司其實係行街睇野
真係會比錢買既得番入面既特價promote
或者12蚊店。

轉向網上購物已經係大勢所趨

其實從成本同人力資源角度去諗就知

人工愈黎愈貴 又唔見得未來會有新血去做呢類百貨公司

轉型係必須

重要係呢d場真係得個行字 入去十次都唔知買唔買到一兩次野

咁仲存在緊就點叫淘汰?

樓主：有洗衣機乾衣機，洗衣鋪淘汰得喇
窮撚永遠唔知呢個世界有d高級西裝十幾萬套要乾洗，有d絲質牌子衫都要好小心處理

算啦
依度會有幾多人會需要著/著到

點解ua唔慢慢縮要一炮執柒 其他幾間都好前景堪虞呀
最好個個咁有良心蝕住做生意
講到生意只會向下唔識向上
咁盛生未去海洋公園一早都要清盤
Sony早幾年年年蝕到入肉都應該愈做愈縮先岩

其實認同喎就算我都係果個年代出世，但講真只有日資百貨公司劇烈競爭果期先有存在價值啫，而且當年最好行嘅係西武、伊勢丹、三越、八佰伴，八佰伴大人細路都勁啱，又有個抵屌飯堂，舊永安就有室內遊樂場，但而家係香港存活落黎果堆先係最差

我覺得百貨公司係毒撚的地獄
行近少少都會畀d sales問長問短
行申 毒撚

between 其實好多人行百貨公司係因為掃平野
直到而家佢地的減價日都仲係咁多人
我以前都笑9人搶個gip使唔使咁癲
但開始大個成家立室, 想買個吸塵機呀煲呀鑊呀
百貨公司係平一截, 同埋好多出面無的靚牌子
不過唔啱我地呢一輩行都係事實
習慣左大商場的倒模式消費
去返呢d旺中式的百貨就會覺得唔好行

timesquare 有lego shop 公仔鋪同龍貓鋪喎 你係咪以為淨係得gucci lv citysuper? 講到淨係得百貨公司有玩具真係r 晒頭

含淚淘寶

人地有啲係keep住少少博返生 當年donki
連登仔就覺得只會一直向下
tesla都救唔到佢地
當然永安個啲執晒都無所謂

越來越少唔夠商場競爭，咪就係俾市場淘汰緊囉

永安家品部仲有好多人行
反而服裝、鞋呢啲就比較少

大家賣嘅野都唔同

香港個d 越賣越頹姐 去日本個d 唔會覺得d 野好行貨無咩靚野睇會有唔同路線嘅百貨公司，偏偏香港就下下特賣場質數居多

蘋果當年都就執 google當年比yahoo買得起
做咩以家變晒龍頭

Ching你辯論好勁

去返aeon 一田其實還好
裕華永安個d就算啦 食老本

淘汰=係市場消失
依家消失左未
淘汰「緊」? 個「緊」係指幾耐?

分清楚乜野係行業同公司先啦

原來donki 一田 aeon唔係百貨

100蚊5本個d 書仔
垃圾書

帶細路去日本一落雨/太晒就改去行aeon mall

行業? 你其實知唔知自己講緊乜
咁donki係咩呢?
你真係自打嘴巴

屌你地係唔係唔識字
樓主講緊舊式百貨公司

救命 真係好撚戇鳩

lego shop 同龍貓鋪新城市都有，新城市仲有埋1田，又有兒童部，咪又係影印咁間間一樣。而且我冇話唔可以去商場wo,係樓主話百貨唔應該存在，我唔同意ja wo。

我每個weekend 都全餐 又郊遊，又行街，又玩遊樂設施。 老實我好想係屋企打機訓覺架

但係我d細路用可憐眼神望住我，唉全餐就全餐啦，好彩我係冗員返工可以hea,而家仲係到上連登r 水吹，晏d先有job

你講「行業」喎, 究竟邊個唔識字
舊式百貨公司同donki 既行業都係百貨公司

你真係logic fail
我咪用緊其他公司黎答你點解唔洗執柒
我問緊個堆都係前身就玩撚完以家做返上黎嘅百貨

咁 a for apple b for book 既書都係睇幾次掉，等佢地平時有睇書既習慣jer,
btw 有時都有d童話故事書，我會講比佢地聽

去百貨公司除左借廁所都唔會無啦啦去
千色店, AEON.先施，永安，一田的乾貨，例如衫褲鞋襪d款好OUT
要買超市野要去到SOGO, AEON級數先有d睇頭
買雜貨得AEON LIVING PLAZA 多野買
百貨公司已經分拆到一間間唔同部門分店
唔洗再去大百貨公司買野

理論上所有純賣貨嘅餔都可以摺得, 實體舖淨係留比需要即時服務嘅舖(理髮/餐廳)依啲就得
當然有實體舖都有用嘅, 實體舖嘅用途就係比你睇下同摸下件貨, 依家買嘢主要都係上網買

識買一定係去書展買

點會去百貨公司買
同埋圖書館可以借書，滿足到好多小朋友需要

樓主講嘅舊式百貨唔係永安裕華呢啲咩
去過佐敦呢兩間真係無咩人
賣嘅嘢又舊，又唔叫多款

一田aeon叫新式啦

樓主肯定係未結婚生仔既死毒撚

無計 真係太多廢老 唔識教 又生

個小朋友買本19故仔書要等一年書展

以為掉返轉 上網睇完啲spec同外型去實體店扑搥

你週末出下街, 我唔相信你可以講純賣貨嘅餔都可以摺得
唔好淨係睇你自己既生活模式

未社運之前都會去裕華，不過用獵奇既心態😂有時買D奇怪野返公司俾同事試簡直係玩嘢😂😂

即買即賣，同落完單要今晚或者聽日收到。兩件事已經好唔同。二來你特登整爛，百貨公司可能都要照換畀你

細個時最鐘意行cwb sogo三越
三越個玩具部又闊落過sogo
吉之島個鐘夠鐘又會郁, 細個時睇覺得勁撚過癮

最憎行國貨公司
個feel死氣沉沉D
不過勝在有室內機動遊戲玩

你每個星期都會到去一次書展?
定係你去書展會預視到你一年內會想睇咩書?

作為教育嘅一部分手機game不了

大機會拖都未拍
百貨公司係香港情侶出街浪費時間既好地方黎

自己買點同呀，陀螺我都係買老翻
我係嬲明明屋企唔係窮但我啲玩具仲少過真窮既人
不過呢個係佢性格，依家佢手持幾個物業都仲買緊爛生果黎食

我知存在得即係有人需要
只係我自己好耐都冇去實體舖買實用品
實體舖只係比我window shopping
但香港大部份舖連window shopping 都覺得好悶
只有少量日本精品店啲貨有興趣逐件拎上有玩下

同情樓主，個個都笑鳩樓主好冇品

其他唔知
sogo根本一啲都唔撚好行

咁係你唔係全部人
買game都電子版 一出咪又係一堆人仆出去買實體

你都識講「只係你自己」

我自己玩就玩digital version
但出街都會想去摸下餅野過手癮

我回覆唔講我你想點, 有人賣有人買我又冇得影響到大家

書展d書都夠用一年
有需要咪去書局買
百貨公司d書 $100/5垃圾先會睇

#266「理論上所有純賣貨嘅餔都可以摺得」
你用你主觀想法講依個point出黎?
人唔笑狗到吠

先施就係
其他公司唔同意

同埋見到好多人去百貨公司買lego
又少款又貴好多
上網買仲好
發掘好東西真係唔會係百貨公司搵到

sale 勁多港女去排喎

SOGO 賣的野係百貨公司黎講最高檔路線，好行過垃圾千色店

咁係你唔明細路仔行過想睇想買既心態啫
我夠知屋企夠餸煮飯, 但行過想出街食呀麻, 依個大人心態你明啦掛

我係講緊個環境
明明好大個場
但啲路好似好窄好逼咁

式微

環境好過千色店/先施

實體舖就係咁用
免費試玩試摸, 可能比你問下問題
買就上網買

真係慘 小朋友想睇就話垃圾
借問聲你4歲你睇緊咩書

你好似係贊成緊應該保留百貨公司
但你又講唔到點解贊成
我反對又要幫其他人諗埋喎啦喎
最後睇下邊面嘅人多啲咪得

覆錯?
唔緊要我get既

你講野真係好笑
乜撚野我「贊成緊應該保留百貨公司」, 我係叫你睇清楚現實情況係有幾多人會去行百貨公司

「最後睇下邊面嘅人多啲咪得」???
依個現象係一個fact, 我真心唔明邊個位有得拗

小朋友想睇唔一定百貨公司先有得賣
咁父母帶佢去百貨公司，小朋友咪以為百貨公司先有得賣囉
你可以帶佢去書店，咁小朋友睇過書店d書就唔會再想睇百貨公司d書

你邊撚到外國獨立成棟而香港冇 我響歐洲成年都仲係覺得香港百貨屌打

我4歲都係睇故事書
但一定唔係睇$100/5本果d垃圾

點樣做小朋友先唔慘？

你唔會帶小朋友去圖書館/書局?

唔好諗野咁2元啦
依度集中講緊百貨=/=唔會帶去書店囉
你仲係未明我講緊「行過睇到想睇想買」既心態/情況

咁細過就識用本書幾錢黎睇書 唔貴唔睇

老實講 唔好話香港d濕鳩百貨 比你間間都係大丸百貨軽井沢王子行多幾次都會悶

你講嘢一個point都冇

依家topic係咪講緊書局呀智者

會行書局圖書館 就唔去得百貨公司
咁你去乜書展
個重點仲要係小朋友一時一樣
百貨公司夠多方面 呢頭拎起轉頭換第2樣

舊式百貨公司
咁新式百貨公司呢？有咩例子？

定係百貨公司就一定係舊式？
就一定要淘汰？

如果真係要淘汰，咁一早執哂啦
點解仲有咁多間“舊式”百貨公司生存到今日？

冇吸引力,最大問題係貴,有人話特價就多人排,就係得特價先多人去囉

#207 強調 $100/5本
咁講買書有咩問題？
同埋識唔識分wants 同needs
$100/5 本係為買而買
唔係真正有需要買

行過睇到想買就一定要買？
係唔係一定有需要買先

你唔明咪姐係你未有足夠既知識囉
唔通世界上樣樣野都要你明先可以咩

用東南亞市場黎講
Parkson 呢類收左皮十世
Aeon開到，個個地方都插哂旗
你會好驚訝大馬好多細城市都有Aeon

其實香港黎講，一田同aeon 都有好大market啦
就黎donki 都走呢種路線

其實可以借圖書館d書
不過要家長有文化先知咩係好書

圖書係唔係百貨公司貨品一部分呀

其實成日話網購 大把products係網購取代唔到

姐係你細過都唔撚識分啦 係到講本書垃唔垃圾
咪又係買咩比你就睇乜

唔明同網購有咩衝突 why not both全部都存在樓豬呢d小朋友先做選擇

行公司飲咖啡

可以去百貨公司行呀
但如果要買書都唔會去百貨公司買囉，d書咁垃圾，d人垃圾當係寶第一次聽

笑左, 包拗頸
咁所有零售賣實體貨都叫得做百貨公司一部份啦

又唔係既，aeon都搞得好出色
千色店亦搵岩自己方向
反而先施想走後生路線，但好明顯失敗
sogo cwb店依然有得做，但tst店都冇人流

百貨公司點會冇存在價值，佢就係勝在一個地方乜野都有，岩晒一家大細
你話上網買野方便，係就方便，但始終落樓買仲方便，尤其電子產品、家電，仲有得試

先施的確係垃圾嚟
但永安同埋千色其實有好多捧場客
特別係永安, 我全家都鍾意行, 但先施只係隔條馬路都冇人去

我細個緊係唔識分，我父母識分咪得囉
唔係點解父母要比小朋友讀好的學校，著比較好的衫，食比較好的奶粉

犀利

去建興洗樓都做到呢個效果

主要分別係租金問題會做唔住

啱呀 幾歲仔就應該要識睇古典呢啲

你睇aeon一搞95折，成間百貨公司旺撚到仆街
就知百貨公司唔會死
而且對香港商場而言，撥一個位做百貨公司，的確帶動人流兼有宣傳效用

講到啲老野死左唔會留錢比啲仔女咁

都係想留俾你

要買好野
點解唔去專門店買，要去百貨公司買？

ching, 嗰個廁所乾淨？

你只係講到你父母比嘅就係好
20蚊本係垃圾 因為我睇緊200蚊本
價高就係好 所以3歲就應該要識計微積分
比咁好嘅野你 你都唔識合適2隻字

咩邏輯
點解要講古典作品？

圖書館都好多流行文化，兒童適合睇的書

你教小朋友好似幾有心得

關微積分咩事？
我建議如果要搵好書，可以去圖書館，但一定品會係百貨公司$100/5本囉

古典賣貴啲咪好書

百貨公司咪商場
你係咪on9

你幾耐無去過

sogo 11樓旭屋咪專門店

咁又係
唔係個個家長都會關心子女，或者知道子女的強項弱項
好多家長以為人地咁做，佢跟住做就一定唔會錯
例如人睇書佢個仔都睇書
但當中睇書的方法就係兩者之間的分別

圖書館d書要買？
圖書館只有古典書？

你真係好撚on9
行過見到華御結想食舊飯團過下口癮, 你係咪都會特登搵間pro 壽司店先食
btw 百貨公司大部份target customers 根本唔會係你口中追求高質素既人, 你強調人地買平野唔去專門店買野真心好白痴

緊係唔同啦
你係咪on9

上網買同門市買係兩種體驗
有時候好心急想要唔通仲會等速遞一兩日後先送上門咩
當然係拿拿淋去門市買完即刻享受
同埋有門市行過見到或者見到d人拎住百貨公司膠袋又會易d挑起購物慾

不過舊式百貨公司d貨又真係唔update
吸引力係細d
但冇野做要等人個陣入去打個白鴿轉都幾好
有supermarket既話仲好行

你真係唔只小朋友 仲好弱智
d問題唔撚係問題黎
「點解唔xxxx，要xxx？」
一定要人答一樣，你機械人黎ka？ 永遠做人得一個選擇？

岩呀 仲要貴咁撚7多
近排想買2部冷氣去d百貨，商場
坐底送連裝起碼2 3萬左右
自己上網一樣都係萬5蚊內既事
貴還貴唔好跳成倍咁樣丫
你話貴到萬7 8咁 我反而會選擇
去商場 百貨黎買 但係一跳成個
double 我真係唔屌啦

咁呢個係百貨公司入面一個專櫃
唔係百貨公司自己入貨

百貨公司用黎睇/試實物
睇完網上買

so? 咁係咪百貨公司啊

吉之島 千色好多人行仲

巴打你買咩冷氣機, 兩部要20 30k

華御結咁垃圾都食？
咁你會唔會食美心麵包？
美心麵包周街都係
但有要求的人一定唔會食美心麵包

反問緊你呀傻仔

人地中意食咩關你撚事咩
人地話過下口癮，你就話咁垃圾都食，九唔搭八

其實乜叫百貨公司
Bic camera 算唔算百貨公司

極同意，有好多人就係唔用腦去分析，On鳩鳩咁去信哂所謂𥖁家rpt，同去打支苗D廢老一鳩樣。根本哩D如果零接觸就係ON鳩，你比佢早D接觸訓練到佢控制力仲好

咁係唔係專門店呀
如果呢間專門店唔係百貨公司入面做pop up store
係唔係仲係一間專門店先？

相反，如果百貨公司冇左呢間專門店，咁佢就冇書賣架啦

愉景新城 放電之選

80尾, 90後又何嘗唔係?
雖然有唔少出左去外國讀，但個大支那主義好重下
呢樣以前留學生圈子見唔少，亦都好撚自負
當然00後更沉淪，玩抖陰甚至講蝗蟲話
唔係個反送中，應該會俾支那同化晒，做晒冇思想嘅憤青

我有啲好奇你對「百貨公司」嘅認知係點

我已經放棄左同佢周旋
乜柒都踩垃圾黎炫耀自己識野高尚

Sogo點會

佢係做唔住,
唔洗你講都會自己執笠
又唔係有二世祖叫政府科幾廿億入去

其實你知唔知百貨公司有咩牌子？千色店有bossini, Levi’s 等
咁呢d鋪頭係唔係就算冇左百貨公司都仲係一間專門店呀/時裝店

所以好慶幸自己地頭密度冇咁勁
當然，住舊式公屋，公共空間都好多
而家D建築設計，密麻麻完全唔係以人為本
所以好鍾意華富、愛民呢種design

80 90 起碼都未有普教中
情況差好遠, 藍定黃既家庭出身既都唔會咁扭曲
只少高登年代見到後生講既野無咁離譜

上網買完，有咩事好難搵人跟，要退要換你預cs搞好耐
唔同你落門市，買果陣有咩細節佢會同你講清楚，教埋你用，要退要換過即刻同你搞
簡單講，俾錢買服務，一分錢一分貨

因為百貨公司有部分樓上物業出租比人做寫字樓，好似sogo ，永安
如果只靠做百貨公司，應該會好似八百伴咁收左皮

千色店其實係高級版日本城
出嚟住之後成日都會幫襯佢

有一個巨型集中嘅空間集中晒啲專門店+超市，呢樣就係佢價值啦

今日所謂嘅百貨公司正常都唔會係一間公司做晒成橦+自己入貨，正路都係一橦野入面有唔同牌子唔同鋪頭
你係咪以為要全部自己入貨先算係「百貨公司」

又係，最起碼你show下料
佢地會投放欣賞又尊敬嘅目光
唔夾亦都可以用道理
記得以前講下嶺南建築文化
基本上零負皮，又會識到一大班同好
呢度？相差少少或者太comprehensive 一係就TLDR
一係就直接負皮又或者學左支那戰狼外交咁款
真係覺得00後除左政見，冇咩傾得埋

我冇話唔比佢食
不過食得美心，華御結的人都唔會係對有生活要求的人

美心、元氣呢d垃圾牌子都食係比人睇唔起架啦
認命啦

TST間SOGO冇哂人行
成個場啲貨主要target自由行
何必呢

救命 真係好撚好笑

所以百貨公司入面只係有唔係牌子的專櫃
呢個模式其實一齊都冇變
我都認同呢個營運模式
但重點係好多百貨公司的專櫃仲係賣緊bossini等沒落牌子，想唔執都難

政見都唔見得一定傾得埋
思想太極端, 無視後果影響

我唔係好明個point係咩
所謂「百貨公司」只不過係比較有系統管理嘅「商場」
所以個問題係問緊「商場有冇存在價值」

唔厭遠,其實係咪都可以去埋南豐紗廠個邊

咁你拗咁耐拗緊乜野
只有經營得好唔好，而唔係「百貨公司冇存在價值」

簡單D講，即係年少氣盛
呢D真係要搵人挫下銳氣就啱

講到呢度，真係好懷念當年嘅三越

你宜家身處係財經台
無人想知你地cctoy咩規矩

行百貨公司幾好吖
娛樂黎
唔通一家大細對住部pad上Amazon咩…

同時好好似支畜咁做左大量垃圾出黎，因為太方便，唔用腦諗過岩唔岩自己就買左，點知買左大量垃圾返黎又用唔著，但支畜就引以為榮

屌你老母，支毛就上淘寶買啦

香港商場死唔死，關你撚事咩

已經畀社會挫到佢地仆哂街啦

建議你起一起底，睇清楚佢係咩台

問賣實體貨既門店商場存在價值
我諗都唔駛拗啦下麻

哩D teams係用黎引鳩D儍仔上枱啫，好似所謂big data咪又係九十幾年前就有人做緊，好多野只係換個包裝就sell 做新野

有牌子的公司本身都會租地鋪，商場鋪，仲點會租百放公司做專櫃，所以百貨公司咪冇存在價值

咁8, 90後都係
但00後更慘，一來冇BNO，二來又因為社會環境轉變冇晒以前人情味
三來又做晒教育改革白老鼠
自然變得面目全非，搞到是非都分唔清
愛香港，愛佢邊度？呢個post可以用葉公好龍形容佢地

波台假膠，為撩交打而撩交打

係講緊經營模式
唔係經營效益

有左大型商場仲點會行百貨公司
貪方便買平野的人先會去百貨公司

我都想知點解
又貴又老土

好懷念細個嘅海港城分店
又可以睇同買玩具又可以睇海
唔似而家咁庸俗

Harrods 係敦倫其中一間最老嘅百貨公司，俾個官網你去睇下入面有咩牌子
不過如果係假膠就當我認真左啦

樓主應該係講緊香港百貨公司

無撚有錯
香港人不知幾鍾意行商埸同百貨公司
但竟然會有人出post講百貨公司淘汰

百貨公司都係商場入面
所以百貨公司只係商場一部分

個身法轉得咁快，原來真係專登了交打嘅假膠
我認真左，sor9

我自己好鍾意行百貨公司，因為地方大而且幾乎乜都有得睇有得買，就算唔買嘢用嚟hea時間都一流，for自己1個又得，for一個家庭亦得
利申：80後

佢地知咩叫窮
都係想留俾你啫

的而且確, 好多人都用一個矛盾位
係, 個個細個都有行過, 問心而家你一個月都未必會行一次
唔係話唔可以保留, 你可以話得佢會做咁多折
但無可厚非真係轉變左喎, 為人父母好多精打細算都直頭淘寶啦 唔好同我講話咩 蝗野唔用, 根本大9把人口裡說不 但成日上淘寶執平野
舊式百貨就算賣平價碗碟 都唔夠基層睇價錢都係會去番特賣場買野架啦
買零食都有HKTVMALL 759 大把選擇
重話成日話以前會行一日, 屌問心你都係比屋企人捉去姐十幾廿年前
而家唔係涼冷氣你都唔柒會入啦

香港有得hea嘅地方真係少之又少
記得以前喺外國讀書，坐喺個cafe度可以發吽哣幾粒鐘
呢樣真係好難有，除非郊區
而鬧市中，百貨公司又可以俾到呢樣野我

咁你係咪平時一得閒就會去海洋公園玩？
用百貨公司同主題樂園比

不過外國d老牌百貨公司都縮緊好多

冇計，00後唔讀歷史，俾人反駁就話人老屎忽點點點

有反送中都憤青啦，你當cctoy啲小粉黃假㗎

香港只需要樓,其他乜都唔需要

若果以營運模式來睇 百貨公司嘅方針仲停緊係上個世紀咁
以Sogo為例佢地英文叫Sogo department store

例如 珠寶部 男裝部 女裝部 運動用品部 家電部
每department 分得好清楚 希望可以方便客人去選購
但呢個營運模式比網絡銷售搶唔少客人 因為呢種營運模式前設係客人有明確購物目的 情況就變左好多留言都話自己落舖睇之後上網買算

另外亦都因為分門別類太清楚 品牌商品之間差異化變得好少 早十幾二十年前客人都願意逐個品牌商品了解 因為訊息傳遞無咁快 同樣商品多樣性都一樣 當年最新最好嘅商品必然出現於百貨公司入邊 想知想了解就會到百貨公司 但今時今日上網就知哂啦 使鬼逐家逐戶去了解咩

再來係留意到Sogo呢類碩果僅存嘅百貨公司 只係希望盡可能提供極大量貨品去吸引客人 咁就會出現上邊有巴打留言根本一啲都唔好行嘅情形出現 明明入邊每個品牌都唔係差 但就成個格局變左大型高級格仔舖咁

亦都因為太多品牌同時存在所以百貨公司都以統一管理型式去運作 有好多規條去限制入邊嘅品牌
咁對於品牌自身發展係有好多局限 唔難留意到好多品牌同時存在Sogo同其他shopping mall 但一旦有活動搞嘅時候一定唔會係Sogo到發生 例如luxury brand Hermes Gucci Celine 等等 大家都係銅鑼灣 但佢地寧願將活動擺係Lee garden/Times square 都唔放係Sogo 係因為Sogo對於佢地而言只係銷售渠道之一 而唔係發展品牌嘅地方

所以Sogo 有尖沙咀同銅鑼灣兩間 但尖沙咀Sogo入邊係唔會有奢侈品牌係入邊 因為對於奢侈品牌而言 尖沙咀一來無品牌發展優勢 二來唔係絕佳嘅銷售渠道 尖沙咀寧願擺係K11 musea/harbour city 而銅鑼灣Sogo只係擁有絕佳標誌性地點呢個優勢去增加一個銷售渠道

百貨公司完全由商品作主導招徠 咁營運下去必然同價錢掛鉤 所以會淪為大家一提起Sogo就會諗到Sogo thankful 入邊大量品牌提供平時其他地方唔會有嘅優惠 的確成個活動深入民心甚至大量支那人衝落黎搶埋一份 但就會影響到thankful以外平時嘅營運 Sogo會不斷問品牌有無更多優惠可以提供 淪落到只得價錢去吸引客人 出現一係無乜人 一係就逼死人嘅情況

另一個方面shopping mall 商場就以放權形式比品牌分工合作 每個品牌都可以獨立營運發展 而且空間運用都完全唔同 唔會出現同一類別商品不同品牌集中同一個地方情況出現 亦提供消閒娛樂飲食於一身 電影院 餐廳 商店品牌混合經營 出現亂中有序嘅情形 商場亦會預留中庭位置適時搞活動去吸引客人 對於人文體驗比較起來百貨公司好明顯已經不合時宜

Sogo百貨仲發展到好大因素係之前有大量自由行不求體驗只求商品咁掃貨去經營 好似疫情咁下同九倉嘅harbour/Times Square相比 Sogo營利跌到仆哂街 特別係尖沙咀Sogo真係死場來 反而harbour city 仲係多人到仆街 話就話好多品牌退租 但其實好快就有其他品牌進佔 一雞死一雞鳴

當然Sogo係咪無得玩呢 應該就唔係 佢地啟德嘅地皮發展以雙子塔形式運作 空間都透露有戲院 餐廳 food court 應該同現時大型shopping Mall一樣咁混合式經營 希望佢地參考返日本本地嘅百貨公司點運作啦 日本都有形形色色嘅百貨公司仲存在到 香港人去旅行都一樣鍾意行 其實又唔係真係完全淘汱到 只係再跟銅鑼灣Sogo 或者 尖沙咀Sogo咁營運就真係等仆直都得啦

利伸 利福國際股東 無未期息仆直左

百貨公司家品部，真心有部份靚過街坊家品店

有d 朋友為咗d 小朋友每個禮拜又行山又露營又陪佢地踢波以前從來都無見過佢咁活躍真係好佩服

舊式百貨就係無追上潮流所以先落後, 可以被淘汰
你地要拎donki aeon 黎比根本就唔係同一樣野
你拎吉之島比就差唔多, 但係吉之島比你感覺都唔會係老土
唔好講cheap 唔cheap , 因為我唔同意舊式野就係cheap ,
但係我就話裕華先施永安 大部份野係過時老土, 你話有啲新野野都係潮流野, 係無錯, 但一定有好多舊貨/out 哂既野囉

事實證明已經淘汰緊

二千年頭到而家

百貨公司分店愈來愈少

永安都執咗唔少

根本全世界都縮緊, 有位巴打講得岩
你見日式 aeon donki 新開就個個狗衝
有幾可重見到永安裕華先施千色新開
但唔好忘記donki 新開張唔做折就係爆哂棚
比間舊式公司你新開張唔做折 你確定真係同donki 一樣情況?

唔係好分到百貨公司同商場分別

DONKI唔算百貨公司啦

DONKI唔算舊式百貨公司

其實樓主係咪大陸人，以後無左佢地

SoGO一田 而家疫情下無自由人一樣咁Q多人，話無人好明顯唔係香港住

市場已經證明左舊式既已經縮左好多，有咩好拗
樓豬表達得柒另計

咁又唔係既好多人都以冇買淘寶哩d垃圾野，但支畜同港豬就仲係成日買

你係咪睇漏左個「買」字呀
我係講緊成間係SOGO到買野
你識個朋友做SALES就知道其實爭好遠
根本靠香港人既對舊式百貨公司的消費, 夠膽講大勢已去
消費模式已經轉變 你話要入去行要放電 做window shopping 總有千萬個理由
但係拎個荷包出黎比錢個陣 大眾有幾可係係百貨公司

百貨公司=商品主導 提供超大量品牌商品 以商品種類去將品牌集中同一層/同一地點 百貨公司本身有好大主導權 由營業時間至返貨落落同埋品牌活動都諸多要求 同埋百貨公司一定要經佢地收錢 以抽成方式交租金 一但條數差就趕你走換第二個品牌入黎

商場= 大部分非抽成 以租金形式營運 咁商戶有較大自主權去營運發展 當然頂級商場都唔係話你錢就租得 都要睇你品牌本身有無規模同埋吸引力先比唔比你進駐 又或者叫你租佢地次級商場舖位做住先真係掂嘅先比你上甲級商舖 入邊唔再以商品做主導 會間唔中搞活動去炒熱個場 例如聖誕節 情人節 等等商場自身都會有大型campaign轉換 務求全方位吸客

八佰伴玩具部
八佰伴好似仲有兒童可以玩既街機, 唔知有冇記錯, 仲有部玩馬機

咁有得睇實物就已經係重點eg 枕頭果啲
同埋到你大左出黎住就會知百貨公司既設計係好方便你買屋企野，一個地方買晒、又有免費泊車。啲路向設計又方便，連上carpark都好快，成件事好有效率。唔似商場要兜好遠行好多路，好晒時間
我住果區附近間永安連鬼佬都會去買野
方便到爆

你其實講緊乜 完全理解唔到你思緒

其實絕大部份有牌子公司都係晌百貨公司有專櫃
你唔識唔好係咁衝出黎7啦… 真係好樣衰

aeon一田先似特賣場喎
你可以睇下永安sogo啲家品電器，唔會得啲平野賣
我屋企人好鐘意去sogo買野

呢啲百貨公司先好
你喺呢度行街就好似尋寶咁，細心少少有啲時候會搵到出面賣到斷貨嘅野
平過人又買到心頭好

其實就算香港sogo都有好多名店
大大間響cwb有版你睇
啲人究竟有無去過

百貨公司分租晒出去，變咗收租佬

我冇講: 其實絕大部份有牌子公司都係晌百貨公司有專櫃

你理解有問題?

因為SOGO 賣的野接近大商場質素
d人去 SOGO行街就好似行商場咁
而且SOGO唔係商場入面，而係獨立一座建築物

千色仲好撚多人去喎

你真係智力有問題

依家百貨公司都唔係target後生
阿爸阿媽果代都係中意去百貨公司行
啲中產有錢阿太都中意去百貨公司
大家唔行就講到百貨公司冇價值咁

做得掂就唔洗賣盤啦

我有講絕大部份?

老屈唔係咁屈法既

多人真係唔代表多生意
根本成個模式都係落後大勢
永遠都係靠event死谷爛谷 今年已經霉到幾間都延長thankful/vip week

以前啲人要一次過睇唔同牌子一定行百貨
依家上網已經齊曬
格完價再直接去某一間鋪甚至網購

電器部基本上報廢 (除咗少量要靠示範先賣得出嘅煮食電器)
家品部勉強維持到 但越來越多牌子傾向自己開實體/網上專門店
超市理論上叫做好啲 但陸續比759 Donki同埋啲直銷店侵蝕 個優勢冇曬
更加唔好講衫褲鞋襪 根本得中老年會行嗰個section

ps 做批發

網上啲人講嘢冇責任㗎喎
同埋都只係人哋嘅感受 唔一定切合到你嘅需要

全部鳩sell讚好你都信

要買咁去電器店買唔好?
點解要去百貨公司?

師奶格調，好多炒散
對啲貨又唔熟，又無咩足夠培訓，打天才波
啲貨又亂，路又窄，成個街市咁 ，永安都好過佢

我明呀，不過童年呢啲野

證明你上網買貴左...

睇下老豆老母識唔識教啫
係 係會玩ipad、電話，但係老豆老母肯教又得閒去下family day，依個咪其中一樣節目

Sogo 金主係阿聯酋.....點執

反而啲十蚊廿蚊店仲生存到

沙田新城市真係有 石都有得攀

直頭轉營做呢啲可能重有錢搵

邊撚到同

永安雖然老餅過時,但大部份自置物業,仲有樓上的寫字樓收租補貼,幾乎無得輸

得閒去康怡aeon行吓

可惜唔係間間都係咁
先施直頭要人救亡

Aeon幾好，去黎hea

樓主都話舊式百貨, 點解仲要拎eaon出黎

aeon

Aeon Ok la
喺日本行過幾間aeon mall，同香港d格局一撚樣
係香港人要求高左姐

分體 連裝 又話要搭棚 冇石壆位
又話乜又話乜

講真丫, 百貨公司有d乜野係大商場做唔到
特別係樓主講果d舊式百貨, 永安先施呢d, 市場都證明佢地係比人淘汰緊

百貨唔係主要買野
咁咪從商角度黎講咪即係執得

講咁耐成班淨係回憶同得個行字
班商家佬咪就係越做越dup

荔園最後一年都有人去玩
百貨公司有成本考量，唔係開善堂，你地就以一個節目去講應唔應該存在

社會改變緊，娛樂多左，選擇多左，百貨公司少人去左就係少人去左
少左行百貨公司呢類活動，自然有另一種活動取代
正確啲講應該係多左其他選擇，自然少左人選擇百貨公司

同樣嘅例子有好多，機鋪、K房呢啲場地都越來越少
可唔可惜？可惜
意唔意外？唔意外

舊式百貨公司一年收入少過一年，甚至蝕緊錢
永安先施有財報睇，有幾多人有睇而唔係鳩噏

一直以來百貨公司就係講緊自己一棟果啲⋯
邊有人會話係痴住商場係百貨公司⋯

根據樓上留言，好多人都將aeon, 一田, 永安，先施歸納為百貨公司

香港可能唔適合，太細
樓主你去下外國既mall開下眼界啦

近少少日本aeon mall都夠哂大，好行又好玩

拎個新田購物城黎起AEON Mall啦
不過要起個多層停車場先

其實所有實體店都可以收皮，yeah

我覺得呢度好多人係撈亂左
或者無去過就想像到百貨公司好up dup
譬如sogo永安，九龍係好似頹頹地
但你行下中環永安／cwb sogo，好多hi-end化妝護膚品counter、家品碗碟都好多牌子，我媽咪成日去買野
一田果類就似supermarket多啲

永安好廢
千色店仲廢

吓, 人地公司都叫自己做百貨公司, 唔係我地歸納佢地做百貨公司, 你分清楚好wo

樓主係針對緊呢d舊式自稱百貨公司應該要被淘汰

日本玩具係藝術品 精品， 價錢較高， 耐操正常。（e.g. Figma. 超合金 ）

美國玩具真玩具 , design 整耐操 同價錢較平
（e.g. 孩之寶

你同返 #476講

要執既都執左華豐呢D先喇

同埋百貨公司方便
一個地方可以買到唔同嘢

唔使諗到頭都大埋搵邊度有得賣

笑撚死講到周末去行百貨就好威咁唔知仲以為你去咗遊埠
，仲要同上面條友一樣鍾意扭曲人講嘅野，明明無講過要周末先去踩單車，自己就突然係度打稻草人自HIGH仲好意思話自己係大人
我反而覺得你為咗周末有得行百貨而興奮到咁好可憐囉
由頭到尾講緊商場同百貨公司功能互相抵消咗，你就講到百貨公司好特別、唔係千篇一律咁商場無玩具店？？商場無冒險樂園？？
你係咪未帶過小朋友去黃埔啲商場望下呀陰功豬

永安啲野賣得貴
但仲有好多捧場客 出手又闊佬
仲有一大堆自置收租
根本冇得輸

最好笑係講到屋企樓下有得踩單車踢波好似高人一等咁
就算低賤到住公屋都有球場用啦傻閪
全香港大把屋苑包括我住緊呢度都有球場/泳池/平台呢啲配套啦
但出自你把口就好似人間罕見咁咁威你唔使上連登啦
你話你有個私人球場咁就真係威啦

有d野要睇實物

證明你未有小朋友

咁耐都未執就知其實有市場，只係你無幫襯

冇計啦
8/90年代嗰陣資訊冇咁發達
起碼長大嗰陣都係落街踢下波打下機，睇tvb膠劇卡通片，放假同屋企人飲茶行公司，真係上高登起碼講緊中學，甚至大學嗰陣，諗嘢都係純啲

相反而家啲人攞部手機一上網就望住啲youtuber連登咩係雞係公廁，唔認同我嘅就係敵人非黑即白咁，好難唔偏激喎

起donki 啦
凌晨3點揸車過去買野

日本啲donki 會有啲似百貨公司
佢本身有賣多啲超級市場以外既野

千色其實幾多野行

都幾搞笑，我有小朋友咁點？你係唔係食左個post？
講到個個小朋友都鍾意去百貨公司咁
我係小朋友果時都唔鍾意去啦，講緊舊式百貨公司呀
十層有九層都係大人野，玩具部都唔係棟棟有，有都係一層嘅一角

00後個生活方式都幾離地下
有幾個親戚，細細個就俾人質左去興趣班
作為一個野孩子，我係幾羨慕
但大左諗返，我呢類人自由自在，個童年美滿得多

當然，我亦有諗過，會唔會係香港城市變化都有關係？
以前公共空間較多，好容易有地方放電
例如舊屋邨，當然，環境差容易學壞
但最少，交流機會都唔會咁多猜疑同埋惡意

太古間Aeon已經夠大又好行，當然冇得同日本比

無話小朋友鍾意百貨公司，係你一句寧願對住部ipad已經錯哂，除非你本身就用ipad/電話去教自己小朋友，咁我無嘢好講

斷章取義就收皮啦
我拎百貨公司 (指緊個post嘅舊式百貨公司) 同ipad比
你就淨係抽ipad幾隻字黎講

你話無小朋友鍾意咪又一樣

AEON Mall多元化喎
乜都有
不過日本閒閒地一間AEON Mall都大過新田購物城

秒

但好多連登仔誤以為自己係主流甚至帶領主流

連登仔自己自閉唔撚出街, 梗係想出面實體執晒佢

點睇優の良品

柒左就收嗲啦
你最多咪講我咁講有問題，關我有無小朋友乜事

淨係日本個mall 既停車場都大過成個香港商場啦

教育制度同父母心態先係致命
以前總之做好晒功課考好個試
其餘時間就係攬住個波周街跑，同睇卡通片

而家就琴棋書畫樣樣要精，禮拜六日就興趣班補習班
唯獨冇時間教品德教育

樓豬呢

同小朋友行吓玩具部佢哋好開心㗎

呢個先係問題
本業做唔好 靠物業吊命
咁樣佢哋個影響力只會越嚟越細
同裕華一鳩樣 係阿自己鋪唔會執 但冇人行咁解

其實真係為愛而經營
租出去仲賺

睇官網連支國都有aeon mall叫永旺夢樂城仲唔小分店反而香港無其實香港人咁中意吉之島就算開到遠一遠都一定開得個

攬住間鋪唔執就以為唔洗比人淘汰
人流收入已經證明左市場係淘汰緊佢地

香港咁多銀髮族，有排先可能發生。你睇投票就知。

而家就係講香港淘汰緊呢種營商模式
big cam yodabashi係京都同你永安先施裕華係上環

估唔到咁多人接受唔到已經被淘汰左

一係好似永安咁 自己物業咪可以吊住條命
若然好似先施咁個管理層廢既 自然就要收皮啦

睇終賠生就知啦

成班育兒巴打出晒嚟

無地方
人地一間aeon mall連埋停車場，成個新市鎮中心咁大
和歌山aeon mall佔地38公頃，機場拆咗T2起果個skycity都係得25公頃

你都幾撚得閒，興趣係撚人，我就冇咁得閒啦

永安其實好多老人幫襯.,, 佢個家品部ok 多野買, 當showroom 睇完上網買一流

日本人叫既百貨店係高島屋，大丸呢種，而唔係aeon果種
主要賣服務，賣貴價野
後生入去睇都會覺得好無聊

有段時間我都覺得乜都有得上網買駛鬼去舖頭。
但係而家d網上圖片成日ps到好靚好易中伏，睇實物攞上手先知係咪真係啱心水。如果你都已經落到舖摸住實物，又可以即時check到件貨有冇事。除非個價爭太遠，否則都係早買早享受。

再者上網見到嘅廣告/推介都係根據你搵過嘅野，比較難發掘到d你本身無留意但其實又可能有興趣嘅野。去百貨周圍行下會有新發現。

香港有地產霸權根本無可能由aeon主導一個商場
就算日本aeon叫其中一個霸權，政商都有關係但都無財力係中心地區日本搞個mall.日本aeon mall既模式係係偏遠少少既地方揾塊地起商場，入面咩都有，一家大細周末揸車去玩一日，以香港地理來講，就好新田購物城咁，但你落街就係商場你會唔會特登走去新田？

樓主有無去過千色店 我次次去親都多人都傻
sogo 一田個啲多人 買外過日本嘢但同時都較貴
千色店平民化 啲嘢好平 對象係師奶家庭主婦
好似有人示範用煲用鍋個啲攤檔
sogo一田外國名牌賣1000
千色裕華cheap啲牌賣500
你估個個會去sogo買貴煲？

有特色大把人揸車過去啦
你諗下假日yoho mall 都排到仆街
新田都係爭10分鐘車程

之前失敗係因為啲鋪無特色
地盤貨櫃型態嘅G2000 同sasa 搵鬼去咩

而家既百貨公司根本咪商場咁 , 根本就格仔鋪咁湯返d 位租返比d 品牌鋪

以前仲有玩具部先行到半日
宜家小朋友完全冇心機去

依啲嘢都係慢慢嚟, 喺度都係講下百貨公司其實可有可無
唔會講完即刻執哂
不過如果依家啲後生大個咗真係唔再去
咁就改做其他舖, 更好

百貨公司其實即係一個細商場, 仲要唔駛嘥大錢整貴裝修就有個counter賣嘢, 呢個品牌唔掂可以靈活快速換第二個牌子, 大牌唔介意有一個專櫃細牌亦低成本有位推銷, 響商家角度經濟越唔好佢哋越偏向咁做, 唔駛租舖捱貴租攪大裝修成本真係爭好遠.

你講淘汰嘅理據主要因為有網購, 咁唔止百貨公司, 其實各牌子門巿都一樣要死

咁其實商場仲多死場
百貨公司本身少，淘汰極有限

香港啲窮中產係咁

永安有自置物業撐得住
先施個敗家仔就蝕足6年 祖業都要賣9埋

所以咪就係得個睇字 但係消費模式已經夠令佢賺少左

商場主要收入係租金 滿戶就封頂
但係百貨公司個營運模式變化上彈性多啲
只係好多都不思進取 咪淪落到好多人口中成個陳列室咁
睇完再上網睇邊到平

原來和歌山aeon mall=10個新田購物城佔地

本業做唔好 零售表現差
生意跌幾多 其實學另一位巴打話齋年報有哂
死話要有價值重係到未執既 其實年年都輸錢 億億聲咁輸

集團指，上財政年度是香港零售市場歷來最艱難的時期之一。自2019年6月以來所發生的社會及政治事件對香港零售市場氣氛造成負面影響，且導致來自中國內地的訪客人數減少。期內集團店舖因社會事件而關門超過400個小時。

此外，中美貿易戰為本地及全球市場帶來不明朗因素，進一步打擊消費意欲。另一方面，新型肺炎爆發及迅速傳播，港府建議及實施社交隔離政策及各項其他措施以預防疫情在香港傳播，亦導致訪港旅客人數大幅下跌。

展望未來，管理層指，隨著新型肺炎確診個案減少，加上政府放寬先前所頒佈的社交距離措施，商舖人流已逐漸回復正常。雖然百貨業務面臨考驗，但集團仍對來年其業務表現審慎樂觀。

正常嚟講，人會不斷變老

有錢就是任性系列
咁多億黎敗家

無錯 就係佢乜都有得賣 但又唔係乜都賣得出
同樣係雙刃劍
加埋而家消費模式轉變 所以我先話淘汰得
不過學其他人話齋 淘唔淘汰 睇佢吸金的能力同埋越做的規模就知
只係好多人唔知呢堆舊式百貨公司都垂死

講起裕華 我啱啱行曬5層
除咗我 冇一個人係30歲樓下

人哋都唔係做生意，冇人好正常，做你生意可能一早死撚咗！

其實對於毒撚嚟講
商場入面95%鋪頭都冇存在意義
呢一世都唔會幫襯

問下呢個POST 三月加埋有冇5皮野消費係舊式百貨公司

好正喎
利申:淨係行地面同地下果2層

早幾個月去ssp 見到班00後買傻瓜機玩，然後試機個陣聽到佢地問點解無auto focus

睇死佢地連120都未見過
手動都唔識
００後真係太幸福
冇經歷過影相要就住就住菲林燒錢個年代

好多主觀嘅人以為自己客觀再笑人地主觀
一班仍然會去機鋪嘅人笑唔去嘅人唔了解個世界

將日式百貨公司甚至超市撈埋去舊式百貨公司已經係文不對題
而且日本國內嘅百貨公司業務都萎縮得好犀利

都係果句，數字唔呃人

其實香港而家d商場同大型超市都已經有類似功能

但百貨公司係有助加強人流，而且對商場黎講多數係簽長約，同百貨公司長期合作
你見而家好多大商場，都係搞百貨公司（當然與同地產商有關），以及租場搞戲院就知，冇呢d類型嘅舖頭，好難吸人流

先唔講你內容啱唔啱，但你所指嘅百貨公司已經唔係樓主講緊嘅百貨公司

某程度上舊式百貨公司已淪落為 「大型陳列室」 + 特賣場 現況

你自己都講左個問題出黎

某啲人成日話網購抵
到頭來買一堆唔完全啱心水
甚至手感質料都唔啱既野番屋企🤷🏻‍♂️

睇黎你睇過人地盤數
不如 share 多啲畀大家知

特別係買衫褲，最易中伏

你估個撚個好似你個毒撚咁鍾意哩係屋企咩

親眼睇到D貨滿足感大過上網

乜撚舊式日式，百貨就係日本開創既
網購瘟疫係對傳統銷售有影響，香港地鋪都收皮啦
咁講全世界實體鋪都仆緊街，
都係個句，數字唔呃人

btw 我stat老師第1堂就教數據係拎黎呃人既

同意請分享

反而唔明d人點解成日ig/taobao買衫
成日買完唔岩著

可能有d抽獎果種神秘感掛
唔啱著就掉左佢/送畀人
啱著就好開心

衫褲呢d貼身野真係咪淘寶
大公司衫貴除左因為d錢拎黎賣廣告
有d錢都係拎左黎做product testing，確保d衫唔易敏感/甩色/甩線
淘寶可能d廠都係幫大brand做衫所以抄左佢款，但係料可能貪平換左第二d差嘅物料
安全成疑...

所以好似先施呢啲都係聽收皮
睇哂永安先施個幾隻股票就知邊隻會打靶先

香港人買野去驚安，排隊俾錢都可以排到驚

照你嘅邏輯，咖哩印度開創出黎都唔可以分印度咖哩、港式咖哩、日式咖哩
樓主果句已經將永安先施千色同sogo分開講

你講得啱，廿年前已經開始講網購會影響實體店生意
競爭力唔夠、不合時宜嘅鋪頭自然會被淘汰

永安、先施、千色、sogo全部有財務報表睇
如果你認為入面數字係呃人嘅，可以拎出黎大家指教下
千色同sogo比較好，一直賺緊錢
但永安先施蝕錢已經唔係呢一兩年肺炎嘅事

先施年年蝕錢蝕到出埋啲嗱渣招水鳩班股東添

真係無人行無人買野就唔會仲做得住

真係咁多人買唔洗蝕到仆哂街啦

如果咁掂 馬家後人都唔洗反口啦